拒舔中資！《魔獸世界》創始首席設計師Mark Kern宣布抵制暴雪

暴雪娛樂決定嚴懲《爐石戰記》香港職業選手Blitzchung的決定在全球遊戲社群引起軒然大波，知名《魔獸世界》創始首席設計師Mark Kern也在個人推特上宣布刪去暴雪遊戲啟動器與遊戲檔案抵制暴雪，不僅如此，他還爆料中資早已大量入侵美國遊戲界，自己就因為拒收來自中國一筆2百萬美元（約6,100萬元新台幣）的賄賂而被迫離開自己創立的工作室。Mark Kern也表示，自己開發中的新遊戲「Em-8ER」將拒絕包括Epic、騰訊等任何一間中資公司的投資，徹底與中國劃清界線。

《爐石戰記》香港職業選手Blitzchung在賽後受訪臉戴口罩、高喊「光復香港、時代革命」遭暴雪官方踢出聯盟、沒收獎金，甚至連累該場主播賽評的事件在全球遊戲社群中引起軒然大波，推特上開始有許多網友使用「抵制暴雪（#BoycottBlizzard）」的趨勢標籤，呼籲對暴雪決定不滿的網友們串聯起來透過刪遊戲、刪帳號、退訂閱表達意見，使用者中不乏有遊戲界從業人員、選手、實況主等社群領袖。

This hurts. But until Blizzard reverses their decision on @blitzchungHS I am giving up playing Classic WoW, which I helped make and helped convince Blizzard to relaunch. There will be no Mark of Kern guild after all.

Let me explain why I am #BoycottBlizzard

— Mark Kern (@Grummz) October 9, 2019

其中，暴雪經典MMORPG《魔獸世界》創始首席設計師Mark Kern也以暴雪前員工、遊戲工作室老闆等身分連發數篇長篇推文，宣布他將就此加入「抵制暴雪」運動，並且宣布自己製作中的新遊戲「Em-8ER」拒絕任何來自中國的資金。

「這很傷人。但除非暴雪逆轉他們對Blitzchung的判決，我不會再玩《魔獸世界》經典版，這款我協助製作並說服暴雪再度重發的遊戲。他們將再也不會收到Mark Kern的任何指引。讓我說明我為何#抵制暴雪。

我在種族上是一個中國人。我出生在台灣並在香港生活過了一段時間。我跟中國該地的多家遊戲公司曾有多年的生意往來。所以我想我對此事的觀點是有力的，因為我曾作為暴雪遊戲團隊的領導者並且在亞洲長大。

我親眼看著中國靠著巨大的投資力量，慢慢將遊戲與電影業界納入手中。美國公司很可惜地沒有向中國及亞洲公司那樣對遊戲進行投資，這讓中國對我們的媒體產生了空前的影響力。中國遊戲公司能成長得如此巨大並非單純由於其市場規模，更是由於其政府對其進行資助。他們可以獲得免費的土地、免費的辦公室、還有巨量的資金注入其中。這些現金被用來擴張公司以及收購美國遊戲公司。

我曾第一手目擊中國遊戲公司的腐敗，並且自己就因為拒絕收受中國回扣的2百萬美元賄賂而被踢出自己創立的公司（在離開暴雪之後），這是我第一次公開說明此事。我也看到美國公司在中代表為了為他們的3A作品獲取證照付出金額類似的賄賂。並非每個人都像我一樣拒絕賄賂。中國公司試圖透過被掌控的媒體報導毀掉我的職涯。在中國花錢買報導很常見，如今有些類似的錢也流進美國了。不幸的是，有錢能使鬼推磨。中國已經成功滲入科技、遊戲還有其他（報導領域）。

不幸的是，美國與歐洲公司對於承擔風險合法投資遊戲公司的意願並不如中國強。中國成為少數幾個中小型工作室能獲取資金來源的地方。因此，中國的影響力再度加強。我相信電影業也面臨類似情況。

但如今我們正面臨共產主義者利用無限資金凌駕我們的美國價值的狀況。我們為了中國自我審查遊戲、我們為了中國自我審查電影。現在，遊戲公司甚至為此對自由與民主噤聲了。中國正打算以專制凌駕全世界。

在全世界所有公司之中，暴雪是我認為最不可能向中國指示屈服的公司。暴雪是奠基於「玩家優先」與「不貪心」的一家公司。至少，在我還在那裏上班時是這樣子的。

政治獨立於遊戲之外是一件事，我依舊對此相當支持。但對敢於大聲指出腐敗、對於人權與自由的侵犯的聲音卻施以不平的嚴酷懲罰，則是另一件事。我冒著極大風險說出這些事。中國監控所有社群媒體，而我知道這代表我們的工作室很可能再也不會有中國投資者願意投資我們的新MMO遊戲，也很可能永遠無法在那裏獲取執照並營運。

但我已忍無可忍。我與香港同在，且我反對暴雪對中國展示明顯且可笑的畏懼。暴雪是時候該把他們曾有的風骨給長回來了，並且重新做出對遊戲人正確的決定。遊戲人，站起來吧！

還有，這確實代表我將拒絕任何來自Epic的獨佔提議。他們的錢是從騰訊那來的。Em-8ER永遠不會在Epic Game Store獨佔發行。這可能代表我們沒辦法賺大錢，但如今比起遊戲有更重要的意義。我們必須劃清界線所在，而我現在就要把界線劃清。」

屌你老母暴雪

捐教會有得退稅！攞政府錢嚟幫手足！

有沒攪撚錯, 守護孩子做實事, 眾籌幫手足都只係得四十萬？

cls

佢一出一定買 再貴都買

原來佢住過香港

將魔獸經典版拆出黎再營運，等共雪同支共亡黨亡國

拒絕受貪都爆出黎
小心 被消失

Twitter link 一齊推

成日話要爭取國際線支持，我依家開左個英文版連儂牆啦，全部同我入去瘋狂貼文宣!

[English] LIHKG Lennon Wall ver 1.0

其實暴雪開朝元老都走曬咁滯，暴雪早就唔係當初既引領行業嘅暴雪

你有你禁,佢照翻你版

玩Game，公平，平衡。
有不公平，不平衡嘅Game，實唔會長久。

Mark kern

佢出咩game唔玩都會買

Brazzers > Blizzard

好似話比動視收購變左賺錢為先

多謝

push

自從俾動視收購
所有決策都俾財政部控制左,
暴雪就係由呢個時候開始走下坡

多謝你

反了反了

Stand with HK

暴雪是奠基於「玩家優先」與「不貪心」的一家公司。

同網易合作...
巫妖王既和諧版WOW
已經唔係啦

Push

香港人永不為奴FOR HONG KONG

美國大學係爐石比賽舉"Free Hong Kong, Boycott Blizz" 既牌

retweet and wait to play/buy his game

係黨雪唔係Mark kern呀

共雪收皮了
咁撚鍾意奶共

世界唔會阻止你
因為大家已經恥與你為伍

暴雪

唔打機都幫你買隻game

有骨氣

必須支持呢個設計師

請讓子彈飛多一會兒

上次開發手機game 都算
今次奶共真面目表露無遺...

activision嘅 COD 都係暴雪旗下，大家都唔好買！
香港人有返尐骨氣

有骨氣!!! 勇敢說不!!!

好撚感動

中國人做井底之蛙做得太耐，連當權話事嘅都一樣唔知道世界係點運作。
高壓禁聲只會喺極權國家有作用。

你喺西方國家玩呢d只會有更大反彈，你禁一個人，就會有一萬人幫佢講得再大聲d。

Stand with Hong Kong!!!

遊戲人既風骨

推

其實完全無理由沒收獎金

輸打贏要咁

抵比人杯啦

屌d中資惡過狗

幾時出

美國人係民主制度下大 既好處

Blizzard 唔貪心

究竟一條送中條例令到全世界損失左既錢可以買起林鄭條八婆幾多次

美帝 反抗

Vans呢啲會唔會唔小心得罪咗全世界?

原來咁多花樣

而家先知 魔獸世界作者係台灣人

做咗上市公司就會係咁
樣樣野都要睇股東頭

真 核彈

佢又唔係大陸 驚閪咩

唔好意思 8.2afk左 因為真係實在太悶 第一次開game竟然可以搵唔到玩既意義

我仲為左之前條夢龍買撚左半年 屌你老母共雪

D2年代叫係嘅

反共anti chinazi

Blizzard 命有dota

Lol riot , tencent

幾時滲透埋動視同育碧

Epic

有冇人唸過搞PUBG
如果好似Blizzard咁跪就會好似Blizzard咁死
相反就又可以冼騰訊多鑊

Mark Kern

Ubi shit法國佬革命底

真係滲d員工會唔會反鳩佢

ぴsh

好波
外國遊戲界戰線大勝

ubi應該唔怕大陸狗

依家唔反抗 遲下WW3 就知錯了

仲有LOL都係騰訊

以前每一隻game 淨係公佈已經好轟動，而家問你冇電話咩

屌你老母見到咁 就好想大大聲屌撚柒暴雪
一世英名呢幾年搞撚到咁樣

支那人已經入侵美國 同世界

班美國豬仲日日係度奶共

以前不斷delay 都要出精品

而家？

we connect

Ubi 嚟緊隻watch dogs

玩左13年魔獸世界, 朋友們早就全放棄了,
今天, 我也正式完結與暴雪的關係!!
恥與為伍!!!
光復香港 時代革命

屌即刻cut Blizzard含撚啦垃圾奶共公司

佢develop 緊既Game “EM-8ER”

以前魔獸世界真係好好玩
好撚懷念果陣果種探險feel

聰哥嘅敢言
令全世界抵制呢間仆街遊戲商

骨氣

嘩

10年望到隻game 好陌生

我在種族上是一個中國人。我出生在台灣並在香港生活過了一段時間

佢咩事 台灣出世 香港生活過
但話自己係中國人？ 定釋錯左
佢想講自己係華人？

我與香港同在
天佑好人

應該係釋錯 Chinese 變左中國人

陳庭佳

香港人連起了地球上的60 億人對抗中共

歐美都終於開始醒了

真係多謝班奶共撚幫我哋，之前仲驚緊輸國際戰缐，而家connect埋外國毒撚

幾時出翻隻新驚，錢太多想課金

支持

支持佢新game

陳庭佳罪不至死

但我已忍無可忍。我與香港同在，且我反對暴雪對中國展示明顯且可笑的畏懼。暴雪是時候該把他們曾有的風骨給長回來了，並且重新做出對遊戲人正確的決定。遊戲人，站起來吧！
睇到眼濕濕

拒絕領受Mannoroth魔血神恩嘅獸人

有風骨

另一方面要多謝佢
令到香港人覺醒

丞相 風起了

呢個先係暴雪傳統既價值
睇番舊時d新聞或者報導，上一代制作人都係咁型，唔會被其他野報導，只係為做一人個好game 而做
依家佢果種型果種氣度，就算隻game 垃圾到仆街我都買

好勇

巫妖王和諧版姐係點

由小學玩到宜家大專

同意 民運發起人

不死族唔露骨頭

佢個樣真係唔覺佢係華人

唔準有血同骷髏骨...咁巫妖王底下其實係成堆不死大軍黎既...然後中國燃燒的遠征隔左好耐先出到個和階版ICC

為了中國國情和政策需要，為了網游環境的和諧，露骨的亡靈種族長出了血肉， 遊戲角色死亡後留下的白骨變成了墳墓！

殺人犯嚟

［第八期牆紙］抗爭之餘，還請好好活著

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

lok'tar

我講你知點解宜家應該打文宣戰

外國良心

除非玩個堆唔係中國人

Sorry 中國人屎都食

再垃圾既驚一樣課

先做爛市場

香港無死刑

全世界玩緊NAXX 奧社亞 十字軍
佢地仲玩緊燃燒的遠征
因為過唔到大陸唔知乜鳩
ICC 一王改到不知所謂

佢咁樣企係香港人呢邊我地冇可能唔支持佢
之後要買到佢啲game 冇哂

條撚樣係叫陳同佳
陳庭佳係大仆街

但佢仲生勾勾係度獻世

D2 wow
玩左成20年 唔捨得

話我冷血都係咁講
佢走左法律"啦"係佢叻
香港司法係公正就唔會告佢洗黑錢啦

唔通而家拉番李X和X夫 家族當年香港賣鴉片咩

Lm

#BoycottBlizzard

支那真係癌細胞黎 屌

Respect

希望EA 同Ubishit 都會同我地同一陣線
雖然兩舊都係屎 但話哂都係大巨頭

世界大戰抹黑宇宙了

真 以前好撚期待佢出嘅所有嘢

香港依家個情況就好似玩緊一隻不停會變規則嘅Game，對家鳩定不公平規則，玩家就不停不公平受罰，反抬唔玩係一個大自然嘅做法。

EA出名鐘意錢
點會

係 當年恥笑大陸到不要不要
連大陸人都開VPN去台服玩就算

支持你為遊戲界發聲

一頂綠帽引發世界大戰

呢條片到而家都間唔時loop

想像唔到冰龍出黎係變左咩樣

班外國毒j應該一早知大陸人係咩料啦 之前睇pubg 外掛 紅衫全部都係大陸人 暴雪你未賺咁樣質素既玩家錢囉 抵全球其他玩家抵制你

呢幾年大陸係咁收購任何界別既公司 打機 運動（英超 nba) 晶片 乜乜柒柒 feel到佢想做skynet 監控全球任何野 目的想做世界既皇帝

push

大家唔好淨係係連登圍爐
一定要係fb twitter reddit etc出聲推去世界

嘩！！！

UBI 一隻DIVISION 一隻WATCHDOG
都有好間接咁SUPPORT HK (或者係叫抽水

好有骨風

我在種族上是一個中國人。我出生在台灣並在香港生活過了一段時間。

mix?

首席設計師都帶頭罷玩

Ubisoft之前都有比騰訊投資過 好似

大大

嚟啦，個浪潮真係席捲緊全球啦

90熊貓人關唔關佢事
呢個版本最撚嘔心

無計 除左INDIE公司 大部份大公司其實都已經比騰訊投資左/有合作
騰訊實在係太大太大啦

85熊貓 唔是90

當年真係架，買左隻war3係Bnet無限任打
wow月費又唔算貴

Blizzard 同netease 果個diablo mobile 呢

快啲出Game
出乜都買

tui

永久抵制暴雪！

真係好大 每次啲game玩完 出嗚謝果陣 都一定會有騰訊做consultant 電影都係
日系果邊啲大廠都會見到佢地既身影

呢鋪真係we connect
多謝班支那人

雪球效應愈滾愈大

中國真係全球毒瘤

叫達狗睇吓

CHINAZI: SHUT UP AND TAKE MY MONEY

好耐之前都話開個特區出黎專俾大陸玩家玩就知啦,成撚日開外掛,
賴人口基數大,屌你老母,你班大陸人核心觀就係投機取巧,打唔贏就開掛

小學就開始玩當年我都係借我家姐個帳玩

其實老D既台灣人覺得中華民國先叫中國
係共產黨搶左佢地個名

果個版本封頂咪90囉

721
811
831

宜家發聲個班
係講撚到明中國用錢去侵吞個世界
去散播共產主義
唔再係之前乜投資外國
真係共產VS自由戰爭

台灣不是中國的

Mark 哥

記得上集 Watchdogs 2 有 我要真普選 同 毋忘六四 揮春, 仲要係達哥嘅直播入面見到

the blizzard we love is gone, their spirit is dead- if they even had one, it's gone

200萬美金，到底有機多人可以拒絕？
我覺得就算果D真心抗共嘅人都未必得，at least我就無咁嘅自信。

風真係吹起咗啦

全球 anti chinazi

下次呢個人出game
唔該搵人提連登
一定撐

型! 橕em8er

見到佢UNSUBSCTIBE咗

星星之火

《魔獸世界》創始首席設計師Mark Kern 有骨氣!!

==============

【新屋嶺已停用 但隔離「新疆嶺」即將啟用!】

放翻條link 出嚟係咪好難既事呀？垃圾

淨係放維穩Facebook 想點？

燒到美國啦

強国思維：禁埋呢一萬個人既聲

Activision已滲透

綠帽效應引發全球圍堵邪惡強国

Push

Btw 🖤🏁白底黑字文宣 channel 🏁🖤
所有文宣版權屬於創作者

收集現有文宣 tune 做白底黑字version，希望方便到大家🙏🖤

中共真係滲透各行各界

以前暴雪一支獨秀，依家越來越垃圾，原來已經係紅底，已經退款魔獸爭霸III重制版，好自為知

我嗰陣都係借我老豆個帳玩

原句係話佢在職嗰時唔係

pp

直接講出epic果啲根本係臭錢

Blitzchung聰哥一石激起千層浪

在全世界所有公司之中，暴雪是我認為最不可能向中國指示屈服的公司。暴雪是奠基於「玩家優先」與「不貪心」的一家公司。至少，在我還在那裏上班時是這樣子的。

在職時仲係...
但無指出離職後仲係唔係或因為咁而離職

自信啲，「咁滯」兩個字係多餘既

香港人勇武未

我家姐係魔獸識到我姐夫 幾年前結婚 有幾圍仲要專係寫住艾澤拉斯 請哂公會既人黎飲

番去del鳩左diablo佢

共雪今次真係關公災難

魔獸撮合左好多人

亦因為呢隻GAME 搞散左好多人呢...

聰哥

敬佩

Apex都仲好多人玩

全球各界反共已成氣候

中國都係恃住人多, 只要人多, 一人一蚊都砸得你
希望民主先進國家可以企出黎, 抵制中國霸權
中國繼續同北韓, 巴基斯坦, 柬埔寨, 緬甸做盟友, 繼續bump錢

力量來自團結，團結來自信念。
Strength through unity, unity through faith.

打機好屎 但都會買佢既驚支持佢
多謝你選擇同香港人同行

mark低左做懲罰名單，到時一出大家一齊重課懲罰佢

香港戰場暫時停左但國際戰場都幾激烈

達哥：關注事件中

on9,殺人犯呀。 兩件事不要混為一談

85係大災變死亡之翼
90係潘達利亞之謎
MARK 應該係之前版本既設計師
85 90 好似係隻臭蟹做首席設計師

曾經玩到唔理女友

推
被捕人仕關注組

風起了

暴風雪不嬲比中資插手左好耐 呢間野奶地奶到出晒汁
大中華區個暴雪不嬲係掛暴雪牌頭既中資公司

唔玩都要買黎擺呀！

風高節亮

全球反共
毒撚廢青們一齊反佢老母

上次connect波撚
今次connect埋毒撚

有才華的人都討厭中國

中資刷錢廠早已大量入侵美國遊戲界

14億人

住過香港

睇到想喊，多謝

Push
點起反擊的狼煙！

好

大陸狗想佢果一套腐敗意識將世界推向滅亡

自己開發中的新遊戲「Em-8ER」將拒絕包括Epic、騰訊等任何一間中資公司的投資，徹底與中國劃清界線。

你出咩game我都買，課齊DLC

依加打副本冇人講野 做野任唔洗組隊 就算係王任都係傳家寶一野秒

DLC唔通有腦魔頭套?

Apex都關事？

有骨氣過好多港豬

wow 全球反共大聯盟

dllm暴雪收得皮

好撚型

咁China都可以翻譯做中國同中華姐
Chinese咪一樣道理

推

大家快D上

聲援佢

一定要買曬佢啲 game key
買去派

直頭係
唔係好似

有得pre-order就出聲

國際文宣組全面進化，大型國際文宣活動"What if they own it"

呢啲咪有風骨囉
唔似班貪錢鬼佬咁
自由民主都唔撚識珍惜走去奶個極權政府
奶撚到就黎亡國咁濟 好彩有trump同senate姐
唔係美國收皮啦

好感動
垃圾暴雪送中

雖然我吾打機但我好多謝你勇敢發聲

COD mobile

騰訊 不了

暴雪食屎屌你老母

Apex?

Take my money

文宣要人、不分化、不被捕、兄弟爬山
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
最新技倆：煽動最激進/冇底線暴力行為
另一邊就叫唔好做嘢，乜乜77
然後推大量呢類post上熱門吸引眼球
另外，五毛已經識得整文宣，文宣互毆
總之頭腦要清醒，好易中伏（中過伏

國際戰線：Connect世界支持自由民主
1. @dmorey 撐港被NBA打壓
2. 香港人Blitzchung撐港被暴雪公司打壓

政府損失：0人，民望、信譽跌至谷底
香港人損失：2363人+多人曾經活著

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉、香港民主及人權法案、和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民、良知、美國制裁、親北京賣港賊、大話精、傀儡、暴政殘害人民、公平公正選舉、為港人服務
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：文宣！各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、民主/黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.09

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.用盡手段打壓反對聲音
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.緊急法：獨裁特首
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

助攻

如果出一隻香港背景嘅watchdogs我skin都會課齊

好！有！型！

前果個星期先續咗6個月
屌 原來奶共嘅仆街
而家勁後悔

估唔到反送中運動可以影響埋電玩界

西方國家要醒了

中國無限金錢呢下真係屈機

好多外國公司都俾中資收購左

絕對唔會再玩任何暴雪嘅game

屌你老未 型到

經典版係原班人馬做嘅，你唔好玩新版就得喇。

推， RT

要多啲人去支持Mark Kern Twitter 留言!!! Blizzard 佢係前線!!!!

玩左3年爐石 今日話割就割

咁我都係玩經典版啫

不死族有血有肉

好過捐紅十字果班仆街

唔好催眠自己啦
DEL埋佢啦
6個月既錢姐,比番D尊嚴自己

垃撚圾公司
推到成個世界得返蚛蟈人玩佢既game

我都入左半年
當做帛金啦
屌你老母 共雪

Apex EA嫁喎清

香港人停用discord 未???

[行動post][招兵]想唔想見證支爆？國際大型文宣#WhatIfTheyOwnIt上線

獸人永不為奴獸人永不為奴獸人永不為奴獸人永不為奴

Ps:我係聯盟豬

有骨氣！支持佢！

媽呀

831

好波！